奶共伯格遇麻煩夾在美國會人權批評與中國僱員愛國怒火中

臉書公司近日傳出中國籍員工與公司高層關係緊張，原因是創辦人暨執行長紮克伯格對🇨🇳🇨🇳🇨🇳進軍🇨🇳🇨🇳🇨🇳中國市場態度消極，並且出言批判中國的思想審查。紮克伯格多年努力進入中國市場都不得其門。紮克伯格夾在美國國會對臉書人權立場批評以及大量中國僱員不滿臉書背離中國之中。

據聯合新聞網今天報道指玻璃心，祖克柏批評思想審查導致臉書中國籍員工反彈。

據矽谷🇨🇳🇨🇳🇨🇳媒體🇨🇳🇨🇳🇨🇳《The Information》稍早報道，過去一年來，臉書公司高層與其龐大的中國籍僱員社群之間的緊張關係節節上升，因為紮克伯格放棄了讓公司回到中國的努力，反而對中國更加堤防。該公司的許多新中國籍員工是從中國大陸聘用的，這些人毫無保留地支持中國政府。

該報道說，紮克伯格上個月在喬治城(Georgetown)發表與言論自由主題相關的演說時，批判快速成長的中國短🇨🇳🇨🇳🇨🇳視頻🇨🇳🇨🇳🇨🇳app☭☭☭抖音☭☭☭(TikTok)，表示它對包括美國在內的政治抗爭進行審查。一群中國籍的臉書員工在公司內部討論小組抱怨，公司的管理階層對中國有偏見。

過去幾個月以來，中國籍員工對臉書公司“反華偏見”的抱怨與對工作條件的不滿重疊在一起。9月下旬，一名中國籍員工從臉書總部的一棟建築物上跳下後，情緒變得更加激化。幾天後，臉書員工和當地居民等數十人聚集在公司總部周邊，紀念這位中國籍同事，並抗議該公司對事件後果的處理。當地新聞網站上的一張照片顯示，人們舉著標語，上面寫着“我們應得知真相”。另一張標語牌上則為“倒贊”。員工抱怨說，管理層不允許對此事件進行公開討論，包括公司的工作文化是否導致這起自殺事件。

據報道指出，臉書公司過去一年來採取了許多措施，被中國籍員工解釋為對中國政府的敵視。去年，臉書邀請台灣總統蔡英文參加該公司在台北贊助舉行的活動，以促進台灣的經濟和電子商務產業。台灣總統蔡英文與臉書亞太區副總裁Dan Neary合影留念，並🇨🇳🇨🇳🇨🇳發表講話🇨🇳🇨🇳🇨🇳強調台灣與臉書的緊密聯繫。一些中國籍員工在內部群組中說，這次會議使台灣的自主權主張合法化，並損害了臉書進入中國的機會。

據報道稱，紮克伯格的公開評論也對中國變得更加批判。他曾在今年3月表示，臉書公司絕不會在有侵犯人權記錄的國家/地區存放數據，而上個月，他表示，臉書從未與中國當局就如何不受審查而運營其服務達成協議。

據報道說，臉書公司大股東米爾納(Yuri Milner)今年前往香港，會晤的對象包含主張落實雙普選的立法會議員楊岳橋。中國籍員工在內部群組抱怨，說這次的會面可以被視為使民主示威者的自主權主張合法化。

近年來，臉書公司聘用的中國籍員工日益增加，其中絕大多數是軟件工程師、數據分析師和研究🇨🇳🇨🇳🇨🇳人員🇨🇳🇨🇳🇨🇳。公司內部群組Chinese@FB有6千多個使用者。隨着中國的經濟、科技與政治實力壯大，中國民族主義者的聲浪也跟着大起來。

據報道指出，近來谷歌(Google)、亞馬遜( Amazo)等公司都面臨員工因性別不平等、職場性騷擾等問題而群起抗議的現象。但臉書公司的問題更麻煩，紮克伯格一邊得安撫內部中國籍員工，一面也得面對外界特別是華府的批評。如果對中國籍員工過分讓步，等於親手將槍砲彈藥交給華府各單位，回過頭來受到更嚴厲的檢驗。

條奶共狗都有今日

豬閪伯格

炒撚哂班支匪啦

炒晒班人放棄中國市場囉

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

炒晒佢地等班蝗去做微博員工咪兩相歡喜囉

支那去到邊都唔撚聽話跟規矩又話愛國 好心就自己辭咗佢啦

FBI分分鐘已經拎左個名單
慢慢一個個送中

依啲中国僱員根本唔知乜嘢係企業價值觀, 分分鐘出賣公司

佢唔係已經將愛轉化成怒火嗎?

請埋堆間諜攪自己係咩玩法

大量中國僱員不滿臉書背離中國之中。

你咁撚愛國竟然去美帝幫收打中國？賣國賊應該個個打靶同沒收財產。

唔洗FBI
叫稅局查稅已經玩死條奶共伯格啦

放個炸彈係自己公司，豬閪伯格

炒哂班支那豬先係正路

大把台仔港仔俾你揀
係都唔要就係要中国共仔

可能當初奶格為進軍中國市場，請堆中國人嚟做門面功夫呢

炒哂再取消佢地綠卡+工作簽證

你望下佢老婆咩人先啦

關鍵一席作用

人們舉著標語，上面寫着“我們應得知真相”。另一張標語牌上則為“倒贊”。員工抱怨說，管理層不允許對此事件進行公開討論，包括公司的工作文化是否導致這起自殺事件。

人地學你中共姐，合乎你地'中國民情'呀，抱咩撚野怨?

豬西自己攞黎
當初想打入支那奶支奶到出晒水
發覺奶到口爆埋都無人理先死死氣

中國自己要網絡審查先唔俾fakebook入
轉頭屈fakebook做錯

放班間諜入Facebook根本最大錯誤
尤其哥班係美國本土做得工程師都應該有或遲早有綠卡 係美國攞身份但撐中國 根本心繫中國又唔係撐自己 必要時可能仲插你兩刀 真係笑咗